<Document>
  # Ксенобиология
  Ксенобиология — это разведение и сбор слизней и их экстрактов для научных целей. Всё это происходит в ксенобиологической лаборатории, где вы появляетесь, и, возможно, опаснее, чем создание бомб, если вы не знаете, что делаете. Что является веской причиной прочитать это!

  ## Дом на ранчо
  Как ксенобиолог, вы не будете много выходить наружу, пока не доберётесь до поздних стадий работы со слизнями. И пока вы их не получите, вас тоже особо не побеспокоят, *по крайней мере, в теории*.
  Прежде чем начать разводить слизней, стоит положить огнетушитель в рюкзак. Вы часто будете встречать прожорливого, голодного слизня на ранчо, и наличие огнетушителя вполне может стать разницей между мёртвым слизнем и мёртвым вами.
  Так как вы будете рядом с множеством слизней, обычно до того, как проредить их численность, и хотя они обычно послушны вам, кто по сути их Бог, они иногда начинают испытывать недовольство эксплуатацией своего вида и пытаются убить вас без особой причины. В таком случае, уничтожьте богохульников с чистой совестью.

  ## Разведение слизней
  ### Кормление
  Слизни едят практически всё, но живые мобы предпочтительнее. Одной обезьяны хватает, чтобы слизень вырос во взрослую особь и затем разделился. Иногда остаётся достаточно, чтобы один из новых детёнышей тоже вырос во взрослого.
  - НЕ входите в загон и НЕ забивайте обезьяну — единственное, что произойдёт, это то, что слизень получит меньше еды.
  Когда они накормлены достаточно, через некоторое время взрослый слизень разделится на 1-4 детёныша.

  ### Отбраковка
  Пора убивать своих любимцев.
  Решите, каких детёнышей слизней вы не хотите оставлять, и приступайте к нанесению тяжёлых доз "огнетушителя" им в лицо.
  Огромное количество душа почти мгновенно убивает слизня. Когда они перестают двигаться, они мертвы, и вы можете подобрать их для следующего шага.

  ### Измельчение
  Соберите мёртвых слизней и перетащите их на измельчитель слизней. Он автоматически запустится и через некоторое время выбросит ядро слизня.
  Эти ядра можно заполнить любым реагентом с помощью шприца, но они будут бурно реагировать только с определёнными. Обычно это плазма, вода и кровь, но вы можете проверить их с помощью своего сканера слизней.

  ## Экспериментирование
  Нет конкретной официальной шпаргалки о том, что вообще могут делать экстракты слизней, так что у вас есть счастливый шанс собрать их все. Это наука!

  ## Итак, вы Предатель
  То, что вы можете получить здесь, чего нельзя легче достать в другом месте, — это ЭМИ и случайных враждебных животных, включая несколько смертельно опасных (КАРПЫ КОСМИЧЕСКИЕ МЕДВЕДИ ЧУЖИЕ ПАУКИ УЛЬИ СОСНЫ О БОЖЕ ЭТО УЖАСНО).
  Выпускать слизней несколько целесообразно, но вас, скорее всего, поймают за этим, а детёныши слизней довольно безобидны (если только у вас нет эссенции красного слизня. Тогда это вечеринка.)

  С другой стороны, у вас есть мусоропровод, ведущий прямо в космос. Довольно удобно для сокрытия улик, или вы можете сделать несколько интересных гранат. Токсин продвинутой мутации с водой в одной мензурке, фтороповерхностно-активное вещество в другой. Установите таймер в Медбее, бросьте и слушайте, как все люди превращаются в Слизней.
  Вот тогда вы посмеётесь про себя и поймёте, что это оборачивается против вас, когда все слизни нападают на вас.
</Document>
